Регулярний вираз - це шаблон, складений з символів і спец-символів,
який дозволяє знаходити під-рядки відповідні цим шаблоном в інших рядках.
Спец-символів і різних правил їх комбінування є дуже багато, тому регулярні
вирази можна навіть назвати мовою програмування.
Регулярні вирази надають багато можливостей, деякі з них:
- Замінювати в рядку всі однакові слова іншим словом, або видаляти
такі слова;
- Виділяти з рядка необхідну частину. Наприклад, з будь-якого посилання 
(http://mycsharp.ru/post/33/2013_10_19_virtualnye_metody_v_si-sharp_pereopredelenie_metodov.html) 
виділяти тільки доменну частину (mycsharp.ru);
- Перевіряти чи відповідає рядок заданому шаблону. Наприклад,
перевірити, чи правильно введено email, телефон тощо;
- Перевіряти, чи містить рядок заданий під-рядок;
- Отримувати від рядка всі входження під-рядка, відповідні шаблоном
регулярного виразу. Наприклад, отримати всі дати з рядка.
Початок роботи з регулярними виразами
Для того, щоб працювати з регулярними виразами необхідно
підключити простір імен using System.Text.RegularExpressions. У С# роботу з
регулярними виразами надає клас Regex. Створення об’єкту регулярного
виразу має наступний вигляд: 
Regex myReg = new Regex ([шаблон]);
Тут [шаблон] - це рядок містить символи і спец-символи.
У Regex також є і другий конструктор, який приймає додатковий
параметр - опції пошуку. Це ми розглянемо далі.